(法律)夫護孕妻打死賊 防衛過當 判有罪

台北市男子何柏翰前年10月25日晚間與孕妻返家，驚見竊賊張俊卿躲在廁所，何男為保護孕妻與張男發生激烈扭打，受過柔道訓練的何男緊扣張的頸部將他壓制在地，不料警方獲報趕到現場時，張男已臉色發黑、陷入昏迷，送醫宣告不治，結果這名護妻勇夫遭士林地院認定防衛過當，昨依過失致死罪判刑3個月，得易科罰金9萬元，緩刑2年。
判決指出，警方到達現場後，張男臉戴口罩，臉色發黑，身體呈現癱軟狀態，但還有呼吸，何男向警員稱，「快一點，有沒有手銬？」「你先把他銬起來，我再鬆手，他快被勒死了」、「救護車要趕快一點，他可能被勒斃了！」但救護人員抵達時，就已測量不到張男的呼吸及脈搏。
何男到案時辯稱，當時與妻子外出返家後，他想上廁所，卻從廁所門縫瞧見裡面有人，他一推開門，躲在廁所的張男立刻揮拳攻擊，而懷孕的妻子就在旁邊，他擔心竊賊衝出廁所會對妻子不利，才會出手壓制他，他看被害人臉色蒼白時，有稍微鬆手，警察不到10分鐘就抵達現場，在這段期間竊賊都還有在動，警察一來他就放手了，沒想到會發生這種事情。何男強調，當時情況十分緊急，自己是正當防衛，張男當時戴著口罩，本來就會造成呼吸稀薄。
士林地院認為，何男當時突然遭遇躲藏家中的竊賊，身材精壯的竊賊還揮拳攻擊，在不知道竊賊是否攜有凶器情況下，一旦脫逃極可能對何男孕妻造成威脅，因此認為何男與竊賊扭打，並以左手推壓張男左臉，再以右手反向緊拉其衣領的行為，是必要的防衛手段。
但法官勘驗警方密錄器影片，發現警方到場時，張男臉色發黑、全身癱軟，何男也向警方直言「他快被勒斃了！」推斷張男早已無反抗能力，並非如何男所述，張男持續揮拳掙扎。法官認為，何男自己都曾供述壓制過程中，戴著口罩的張男曾出現臉色發白、手發抖的情形，但卻未及時停止強壓行為，最後致使張男死亡，判其防衛過當，需服3個月有期徒刑，得易科罰金9萬元，緩刑2年。
另外，何男雖願意向張男家屬致歉，但仍堅持自己是正當防衛，拒絕和解，張男父母不甘兒子遭何男勒死，提出附帶民事訴訟，向何男求償300多萬元，目前仍由士林地院民事法庭審理中。(顏凡裴／台北報導)
=====網友意見=====
對於何男為保護懷孕妻子而失手掐死竊賊，遭判有罪，網友紛紛為何男喊冤，「防衛過當？在這種緊要的關頭鬆手，誰知道竊賊下一步會怎麼做？」、「旁邊有孕妻，換成是我也不會放手！」、「這種事在美國就直接一槍解決」，但也有網友跳出來緩頰，強調法官判何男「緩刑2年」，就是「不用坐牢」，認為法官判決已非常寬容。不過，最讓網友憤怒的是，竊賊家屬竟還向何男求償300萬元，「偷東西被勒死，還想求償300萬？」、「真的是有什麼樣的父母就教出什麼樣的子女！」、「養出這種兒子，做家長的還真有臉！」

個賊仔偷錢不成死撚左，老竇老母為佢完成心願索償三百萬
台灣

香港會仲on9告誤殺

大陸法真係垃圾
係普通法國度你想屈錢都幾難

叫佢老婆走開咪得洗唔洗整死個賊啊

如果發現有人係你屋企偷緊野
記得叫晒全家人行出門口
等佢拎晒錢送佢走埋先好報警
咁雙方都唔使有傷亡

老弱婦孺唔走開可以做d咩啊？
學人做架兩？
定係企係度拍片呃like啊？

你講呢D只係證明你無腦

學乜撚野人戴口罩呀又

有個大肚老婆在埸
過度緊張可以理解

呢句真
驚屋企人有事就梗係叫佢走啦
如果有武器，大家打起上黎誤傷左咁點算
唔係個個都係葉問咁撚好秋
人地偷野搶野，可以判幾重罪，你家下拎左人地條命

仲要明知人地就死都仲要練住人地條頸
證明佢本身就有一個合理判斷係佢有能力制服個賊
點講都唔通

咁都判無罪，個社會個個都做得判官，唔係好事

佢串緊上面果條友喎
你睇唔明
定你先係無腦果個

其實入得屋，唔係你死就我亡啦，點知個賊有冇拎刀，唔出手先就係自己死

你估話劇咩？
老公肉搏緊有危險嘅你覺得個老婆會叫得走咩？
都唔講會唔會腳軟

Old news
上次拗係咪有心殺佢拗撚咗十版

其實判坐三個月咁少都睇得出法官係幫自衛果個
不過賠錢係點就唔知啦

何男到案時辯稱，當時與妻子外出返家後，他想上廁所，卻從廁所門縫瞧見裡面有人，他一推開門，躲在廁所的張男立刻揮拳攻擊，而懷孕的妻子就在旁邊，他擔心竊賊衝出廁所會對妻子不利，才會出手壓制他

應該冇咁多時間深思熟慮

以後你屋企有賊叫齊你全家一齊隊冧佢啦

都唔知邊個無腦
失驚無神有人係你廁所衝出嚟揮拳
身為男人老閪都郁手先啦
女人不嬲一驚正係大叫 識走晨早走出門報警
仲要係唔知人地有無武器情況下
點知佢有無隨身拎支螺絲批一野捅鳩你

香港法律：
畀人打還手 施襲受襲一齊告
還手打死人 告誤殺
扑完嘢爽完 女可以隨時告強姦
一樣風化罪 港大有錢仔守行為 窮撚入去坐

其他荒謬嘢等專業人士補

個老公唔係屋企應該會多張入球gif

有刀就唔會淆到躲入廁所

台灣 最美的風景是人

CACA：
老婆去勾佬, 離婚
老婆仲可以分一半身家 + 拿贍養費, 同姦夫風流快活

但打個程度可以控制啦
明知打到佢就黎死都唔放手

有刀就應該光明正大由正門走？
唔好唔記得你係賊仔唔係強盜

你證明嚟睇下
唔好得一句就嚟話「證明」

有d傻仔真係唔明佢咩邏輯

有個賊響你屋企突然向你揮拳,
傻仔:等等先, 咪打住, 我老婆o係隔離, 我叫佢走左先

然後還手打左個賊兩拳,
傻仔:痛唔痛, 有無問題, 我洗唔洗輕力d

唔知佢有無武器, 鎖左佢頸,
傻仔:抖唔抖到氣, 呼吸暢唔暢順, 無問題? 咁我繼續架啦

其實點會有罪，on9

你朋友默念耶穌都話埋畀你知嗰下好野

覆錯自膠

現場 老弱婦孺導致緊張判斷出錯 可以理解 但最多都係求情理由

掐到窒息至死 都好明確係過度防衛啦 當然報導冇提到兩個人身形差距 不過如果咁判無罪 以為做賊真係 係唔係都要帶把刀防身

諗起宇宙最強…

Castle doctrine

走得去邊
大肚婆行步路都慢過人
你要怪就怪自己唔好彩，遇到一個制服能力強嘅人

其實咁諗 可能怕如果判無罪 將來個個捉到賊都想行私刑解決跟住解釋成自衛
雖然一般民眾心理上好同情被告 個賊係自己攞黎但一條人命判三個月 個官應該都有心想放生

Btw 路講呢單 台灣好多判案都極on9 所以司法機關一直比人屌左好多年

台灣同連登仔出晒水既日本都係行大陸法

非黑即白?

索償先on 9

如果條友學立技
一下已經knock out左個賊

不過勒左個賊咁耐 佢無暈咩?正常暈左都鬆得手

台灣最美的風景，是人。

需服3個月有期徒刑，得易科罰金9萬元，緩刑2年

因為個賊無拍蓆

唔知點解當呢件事發生響臺灣我總係覺得有d內情... 係咪應該驗下肚入面個bb嘅DNA先？

日本啲法律真心on9
少年A

法律就係咁
如果道德問題可以法律上解決，就唔會咁多爭論啦

btw真男人

1%機會放手死老婆同仔女
100%我整死佢，但老婆無事

我都會簡後者
同埋都唔洗坐，算係咁啦

痴撚線
我一鬆手佢拿支槍出黎兩屍三命都有份

係香港， 我諗都係唔好反抗了， 比錢個賊算， 一陣你打傷佢比人告番轉頭

痴線 咁多人非黑即白
還手還還手 殺人還殺人
冇人話你唔可以還手 但唔代表你可以殺人
單野事實上就係錯手殺左人
判坐1年都冇咪算係咁囉
你問我遇到咁既情況或者我都會錯手殺左人
但上到庭判坐監就冇得好冤

大佬打交呀
你估寫字呀
我比隻鵝你同我制服佢但唔殺死佢都難啦
何況人仲唔知有冇攻擊性武器
如果可以拿捏得咁易佢去咗打mma啦

係美國根本唔洗講野可以即刻開槍擊殺

真男人，美國佬多數咁做冇事

華人教育:出手打人一定唔岩

香港真係痴撚線 比人打都唔敢還手 因為會一齊比人告

實有人話 , 果度係台灣唔係美國
美國有d洲拎槍合法， 咁台灣係唔係

如果單case冇個大肚婆在場 , 事主坐撚硬

明顯個官知護妻心切 , 而差佬黎度都講"就黎勒死佢 , 快手d"就當過失殺人(誤殺)
判援刑真係真係好輕手喇

都要睇邊個州,好似加州呢D左膠州就洗定八月十五啦

證明根本ON9法例
講穿左只係政府唔想人有反抗意識

香港法律仲戇鳩過歐美國家

仲以為係個老公姦左個賊

Ching有見地

自衛果個咩錯
呢個post教我地既係應該學返一兩招旁身

香港法例基本上你有反抗能力都可以入你
我到宜家都唔明帶定把刀係身防衛點解犯法
唔通俾人打劫我只可以ON99等死?

就算要坐監都好 保護老婆係男人嘅責任

三個月好閒啫

張男父母不甘兒子遭何男勒死，提出附帶民事訴訟，向何男求償300多萬元

祝張宅死全家 生癌中風慘死

戇鳩得過你唔知香港行英國留落黎既普通法
告同罪名成立 識唔識分

一鬆手一陣比佢攻擊，分分鐘比佢殺全家
禁撚危急無得話就住力度勒佢
你估打機hold實個制就走唔倒咩

講話控制力度個d都on撚鳩
你一個普通人 無受過訓練
會唔會咁易控到力度呀
控制既前題係要好精準判斷到對手同自己既水平先做到
一陣細力得滯放走左個賊
拎刀捅死晒佢地咪仆街
係我都全力撳實佢先算啦

你個名都已經夠反映D留言素質

話還手但唔可以打死對方果班一定成世人未打過交，小學雞打交就話唔可以打頭，真係隻秋已經唔會理幾時停，一定要對訓低先收。

真係同人係街打過，就知道你一秒鬆懈下一秒就隨時變你訓低。

不過香港同台灣法律on撚9就真係無野講，係美國你唔好話入人屋，企係路口望多人地間屋一陣都隨時畀人打兼告上法庭

唔洗坐未算
明知就死仲繼續
同謀殺有乜分別
練得體術都會想搵人試身手

同警犬一樣是但開槍射頭先

風化案比新北搶晒,, 呢d案就留晒比台北

保護孕妻勒死竊賊 勇夫今判賠64萬元

2017-05-08 21:43聯合報 記者林孟潔╱即時報導
台北市石牌路某住處屋主何柏翰和妻子2014年返家，驚覺屋子遭人闖入。自海軍陸戰隊退
伍的何柏翰打開廁所門，大喊「你是誰？」竊賊張俊卿驚慌下朝他揮拳，何柏翰蹲下閃躲
後，為保護懷孕的妻子，把張俊卿推至淋浴間角落壓制，導致張臉色發黑，隔天死亡。何
柏翰被依過失致死罪嫌起訴，高等法院判2月徒刑，緩刑兩年定讞。張的父母向何要求損
害賠償，士林地方法院民事庭今天下午4點宣判，何柏翰須賠張父30萬8112元、張母34萬
0081元，共64萬8113元，仍可上訴。

判決理由指出，張俊卿侵入住處行竊，遭發覺後即出手攻擊何柏翰，依當時情況，何和張
扭打、壓制是出於防衛，但何雖基於防衛才壓制張，但何應該知道用左手施力推壓戴口罩
的人臉部，再用右手反向緊拉衣領，容易使人無法呼吸致死。

另外，張俊卿當時已有喘不過氣、臉色蒼白、手部發抖，何柏翰卻持續壓制張的頭部，緊
拉衣領傷及身體要害，導致張因呼吸性休克、心臟性休克死亡，認為何有過失。法院認為
，何柏翰雖出自防衛才壓制張，但張已呈現呼吸困難、臉色發白，何柏翰仍持續壓制，直
到警員到場上銬才鬆手，屬於防衛過當。

判決理由指出，張父因兒子死亡受到損害總計150萬多元，張母則為170萬多元，法院斟酌
何柏翰的賠償責任，認為何防衛手段逾越必要性，他應負20%賠償責任，判何須賠張父30
萬8112元、張母34萬0081元，共64萬8113元，仍可上訴。

仲要賠六十幾萬台幣比人

掂得槍多自然想嚟真
班人點會放過千載難逢機會

判決全文 對錯自己判斷

先躲藏，再趁機施襲

估唔到連登仔咁支持私刑

咁似剛剛播完套韓劇 機智牢房生活既

係你D傻閪先信法律

你要明白好多連仔都是青頭仔 又點會理解保護老婆既心態

戇鳩得過你仲以為今時今日香港既法律同港英時代一樣

個何男太老實 緊係講個情況誇大10陪 講到自己同老婆有生命危險 反正個賊死左
死無對證

再扮下野話錯手 情況危急

btw 我講心個句 如果有機會 一定要殺個賊
自己屋企 屋企人已經比佢認得
點知會唔會出獄番尼報仇

我諗個犯判幾年
之後出尼 揾事主屋企人報仇尼d野 連登仔都聽唔少

有機會 就要永除後患

btw 如果係香港 有冇案例參考下 到底會點判

行私型有乜問題 個賊威脅個屋企人安全wo
講得唔好聽 個賊抵死la

所以咪話條友on 9 唔識誇大情況

既然個老公習武有返咁上下力點解唔反轉佢壓佢埋牆而係用手封人口鼻同扯人衫領
我明白護妻心切個下會衝動所以佢可能冇諗過會勒死人
不過事實佢真係勒死咗人咁點解唔需要負法律責任
何況佢都俾個法官減刑啦
Btw華人真係世界級個仔做賊俾人捉到之後被誤殺竟然第一樣野係索償而唔係希望let justice be done
生仔係為咗自己退休之後仲有仔養從而得到穩定收入
到個仔死咗之後就怪人斷自己米路要人賠錢
我係個賊老豆就唔會咁厚面皮
反正佢俾人判有罪都好大機會要賠償
又蠢又無恥

鳩吹有個譜
識唔撚識咩叫1st amendment right
你企係public sidewalk度拎相機拍佢間屋都仲得
俾人打 battery定aggravated assault 一堆律師準備定幫你告佢賠錢

習過武唔係代表可以控制力度
你睇少d武俠小說啦，出招要留幾成力咩

根本電光火石間係無得兼唔會留力。一陣畀對方反制番咁就收得皮。

係咁你覺得老弱婦孺果個時候應該做d咩啊？
高素質會員

你講下好啦，係美國係試下隨便影人地間屋，就算你係記者，屋主一樣可以都告到你甩褲

尼你老母？

你咁狠到最後唔小心殺咗人咪誤殺囉
上面啲人講到誤殺就唔洗負法律責任咁

Ps我係個老公我都會咁做不過最後唔小心殺咗人我都會承認誤殺嘅罪責因為事實上佢真係誤殺唔理個理由有幾大都好

其實都幾on9
入得屋偷野 應該都係人生被迫到去絕境先去做。
而一個迫到絕境既人去到呢啲比人拉既關頭做得出啲咩真係無人知
先唔理佢有無攻擊性武器
起廁所求其拎支牙刷廁所bump都會有一定殺傷力
真係老閪都唔放手

冇腦果個係你

咁都可以索償就奇怪啲。